[{"turma": "ENF6", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENF6", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": ["Alayne Larissa Martins Pereira"], "colaborador_codigo": [28292]}, {"turma": "ENF6", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": ["Hailane Nayara Martins da Silva"], "colaborador_codigo": [28765]}, {"turma": "ENF6", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": ["Hailane Nayara Martins da Silva"], "colaborador_codigo": [28765]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Lucicleide Ara\u00fajo de Sousa Alves"], "colaborador_codigo": [28706]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "ENFDEP", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PEC - Teatro (INICIANTE) 08h30\u00e0s12h30", "disciplinas": "PEC Teatro", "colaborador_nome": ["Aline Duarte Cacau"], "colaborador_codigo": [5697]}, {"turma": "PEC - Teatro (AVAN\u00c7ADO) 08h30\u00e0s12h30", "disciplinas": "PEC Teatro", "colaborador_nome": ["Aline Duarte Cacau"], "colaborador_codigo": [5697]}, {"turma": "PEC - Projeto Lixo ao Luxo 2\u00aa e 4\u00aa 16h\u00e0s18h", "disciplinas": "BNC Arte/Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Jose Skartazini"], "colaborador_codigo": [30194]}, {"turma": "PEC - Futsal Maritimo 2\u00ba e 4\u00ba 18h20 \u00e0s 19h20", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Roberto Paulo Teixeira Pereira"], "colaborador_codigo": [31501]}, {"turma": "PEC - Patina\u00e7\u00e3o s\u00e1bado 09h \u00e0s 10h", "disciplinas": "PEC Patina\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Angela Maria da Silva"], "colaborador_codigo": [5702]}, {"turma": "PEC - Patina\u00e7\u00e3o s\u00e1bado- das 08h \u00e0s 09h", "disciplinas": "PEC Patina\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Angela Maria da Silva"], "colaborador_codigo": [5702]}, {"turma": "PEC - Karate Infantil 3\u00aae5\u00aa 18h30\u00e0s19h20", "disciplinas": "PEC Karat\u00ea", "colaborador_nome": ["Felipe de Andrade Manoel"], "colaborador_codigo": [16425]}, {"turma": "PEC - Karate Juvenil e Adulto 3\u00aae5\u00aa 19h30\u00e0s20h20", "disciplinas": "PEC Karat\u00ea", "colaborador_nome": ["Felipe de Andrade Manoel"], "colaborador_codigo": [16425]}, {"turma": "PEC - JiuJitsu 2\u00ba 4\u00ba e 6\u00ba 16h20\u00e0s17h20", "disciplinas": "PEC Jiu Jitsu", "colaborador_nome": ["Angela Maria da Silva"], "colaborador_codigo": [5702]}, {"turma": "PEC - JiuJitsu 2\u00ba 4\u00ba e 6\u00ba 18h20\u00e0s19h20", "disciplinas": "PEC Jiu Jitsu", "colaborador_nome": ["Angela Maria da Silva"], "colaborador_codigo": [5702]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental (Iniciantes) 08h\u00e0s09h30", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental (Iniciantes) 09h30\u00e0s11h", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental (J\u00e1 integrantes) 08h\u00e0s11h", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental (Iniciantes) 14h\u00e0s15h30", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental (J\u00e1 integrantes) 14h\u00e0s17h", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "PEC-Banda Instrumental Turma JEA 16h\u00e0s17h30", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Danilo Torres Mello"], "colaborador_codigo": [30682]}, {"turma": "Preparat\u00f3rio CCIMais - 3\u00aa S\u00e9rie EM", "disciplinas": "PR\u00c9-PAS/ENEM", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Jhonata Almeida Alves"], "colaborador_codigo": [13007]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": ["M\u00f4nica Vit\u00f3rio Portela do Cortez"], "colaborador_codigo": [4541]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": ["Bruno Cardoso de Sousa"], "colaborador_codigo": [13541]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": ["J\u00e9ssyca Francisca Gon\u00e7alves do Nascimento"], "colaborador_codigo": [24674]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": ["Raphael Bittencourt de Sousa V\u00e9ras"], "colaborador_codigo": [33213]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": ["Alana R\u00e9gia Oliveira"], "colaborador_codigo": [2999]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": ["Aline Duarte Cacau"], "colaborador_codigo": [5697]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": ["Danielle Lima dos Reis"], "colaborador_codigo": [5127]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": ["Priscila Novaes Arede Costa"], "colaborador_codigo": [26648]}, {"turma": "EM1\u00aas\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica&Ed.Financeira", "colaborador_nome": ["Rodrigo Sena Bispo"], "colaborador_codigo": [14892]}, {"turma": "PEC- Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "disciplinas": "Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "colaborador_nome": ["R\u00e9gia Cristina"], "colaborador_codigo": [31503]}, {"turma": "PEC- Basquete", "disciplinas": "PEC Basquete", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "PEC - V\u00f4lei - 4\u00b0 feira 16:00 \u00e0s 18:00", "disciplinas": "PEC Vol\u00eai", "colaborador_nome": ["Valdemir Alves de Sousa"], "colaborador_codigo": [16412]}, {"turma": "PEC - Futsal Maritimo 3\u00aa e 5\u00aa 18h20 \u00e0s 19h20", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Roberto Paulo Teixeira Pereira"], "colaborador_codigo": [31501]}, {"turma": "PEC - Canto Coral 2\u00aa 16h20 \u00e0s 17h10", "disciplinas": "xxxPEC Coral", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "PEC - Canto Coral 2\u00aa 17h10 \u00e0s 18h", "disciplinas": "xxxPEC Coral", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "PEC - Canto Coral 2\u00aa 18h10 \u00e0s 19h", "disciplinas": "xxxPEC Coral", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "Programa Eletivo Queimada 9\u00baaoEM -6\u00aa13:30 \u00e0s 14:20", "disciplinas": "PEC Queimada", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "Programa Eletivo Basquete 9\u00baaoEM -6\u00aa14:20 \u00e0s 15:10", "disciplinas": "PEC Basquete", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "Programa Eletivo V\u00f4lei 9\u00baaoEM -6\u00aa15:10 \u00e0s 16:00", "disciplinas": "PEC Vol\u00eai", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "Programa Eletivo Futsal 9\u00baaoEM -6\u00aa16:20 \u00e0s 18:00", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "Programa Eletivo Nata\u00e7\u00e3o 9\u00baaoEM -6\u00aa16:20 \u00e0s 17:10", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "PEC - Futsal Maritimo S\u00e1bad 9h \u00e0s 10h00 ( Sub", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Roberto Paulo Teixeira Pereira"], "colaborador_codigo": [31501]}, {"turma": "PEC - Instrumentos 4\u00aa 18h10 \u00e0s 19h", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "PEC - Instrumentos 4\u00aa 17h10 \u00e0s 18h", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "PEC - Instrumentos 4\u00aa 16h20 \u00e0s 17h10", "disciplinas": "PEC Banda Instrumental", "colaborador_nome": ["Domingos Souza da Silva"], "colaborador_codigo": [7750]}, {"turma": "PEC - Rob\u00f3tica S\u00e1bad 08h \u00e0s 09h30", "disciplinas": "PEC Rob\u00f3tica", "colaborador_nome": ["Luciano Gomes da Rocha"], "colaborador_codigo": [6003]}, {"turma": "PEC - Rob\u00f3tica S\u00e1bad 10h \u00e0s 11h30", "disciplinas": "PEC Rob\u00f3tica", "colaborador_nome": ["Luciano Gomes da Rocha"], "colaborador_codigo": [6003]}, {"turma": "PEC - JiuJitsu 2\u00ba 4\u00ba e 6\u00ba 17h20\u00e0s18h20", "disciplinas": "PEC Jiu Jitsu", "colaborador_nome": ["Angela Maria da Silva"], "colaborador_codigo": [5702]}, {"turma": "PEC - Funcional 3\u00aa e 5\u00aa 18h20 \u00e0s 19h20", "disciplinas": "PEC Treinamento Funcional", "colaborador_nome": ["Alisson Jeferson das Neves"], "colaborador_codigo": [16521]}, {"turma": "PEC - Futsal Maritimo Feminino 6\u00aa 16h10 \u00e0s 18h00", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Roberto Paulo Teixeira Pereira"], "colaborador_codigo": [31501]}, {"turma": "PEC - Futsal Maritimo 3\u00aa e 5\u00aa 19h20 \u00e0s 20h20", "disciplinas": "PEC Futsal", "colaborador_nome": ["Roberto Paulo Teixeira Pereira"], "colaborador_codigo": [31501]}, {"turma": "Programa Eletivo V\u00f4lei 9\u00baaoEM -6\u00aa14:20 \u00e0s 16:20", "disciplinas": "PEC Vol\u00eai", "colaborador_nome": ["Valdemir Alves de Sousa"], "colaborador_codigo": [16412]}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baBm/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baEv/2024-prof\u00aa Marlete", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baCm/2024-prof\u00aa K\u00e1tia de Jesus", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baEv/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baAm/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Adriana Aparecida", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baEv/2024-prof\u00aa Christiane M.", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baBm/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baEv/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Marjorie Eliza de Siqueira Vieira Ferreira"], "colaborador_codigo": [18089]}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Am - prof\u00aa  Marjorie", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Cristina Cotrim Lemos"], "colaborador_codigo": [3088]}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Am - prof  Cristina", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Cristina Cotrim Lemos"], "colaborador_codigo": [3088]}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Dv - prof\u00ba Cristina Cotrim", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Maria Josilene de Ara\u00fajo"], "colaborador_codigo": [11323]}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe as possibilidades e limites de seu corpo nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das quais participa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica necessidades,  desejos e emo\u00e7\u00f5es utilizando [...]  palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Identifica as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e as das pessoas com  as quais convive.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compreendi e segui os  comandos do professor.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compartilha os objetos e os espa\u00e7os com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Movimenta as partes do  corpo para exprimir corporalmente  emo\u00e7\u00f5es, necessidades e desejos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Explora os espa\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o utilizando habilidades corporais como sentar, pular [...] e outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Utiliza os mov. de preens\u00e3o, encaixe e remesso, ampliando suas chances de manejo de materiais e objet", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Tra\u00e7a marcas gr\u00e1ficas,  em diferentes suportes, usando  instrumentos riscantes e tintas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Demonstra interesse ao ouvir a leitura de poemas e a apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e adultos, expressando seus desejos, necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, distinguindo escrita de ilustra\u00e7", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas, etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Cria e conta hist\u00f3rias oralmente, com base em imagens ou temas sugeridos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Manipula textos e participa de situa\u00e7\u00f5es de escuta ampliando o contato com diferentes g\u00eaneros textuai", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Conta oralmente objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula, experimenta, arruma e explora o espa\u00e7o por meio de experi\u00eancias [...].", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Vivencia diferentes ritmos, velocidades e fluxos nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras (em dan\u00e7as, etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Observa, relata e descreve incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos naturais (luz solar, chuva,etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Classifica objetos, considerando determinado atributo (tamanho, peso, cor, forma etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimemta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Am - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Maria Josilene de Ara\u00fajo"], "colaborador_codigo": [11323]}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Identifica as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e as das pessoas com  as quais convive.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compreendi e segui os  comandos do professor.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compartilha os objetos e os espa\u00e7os com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe as possibilidades e limites de seu corpo nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das quais participa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica necessidades,  desejos e emo\u00e7\u00f5es utilizando [...]  palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Movimenta as partes do  corpo para exprimir corporalmente  emo\u00e7\u00f5es, necessidades e desejos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Explora os espa\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o utilizando habilidades corporais como sentar, pular [...] e outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Utiliza os mov. de preens\u00e3o, encaixe e remesso, ampliando suas chances de manejo de materiais e objet", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Tra\u00e7a marcas gr\u00e1ficas,  em diferentes suportes, usando  instrumentos riscantes e tintas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Demonstra interesse ao ouvir a leitura de poemas e a apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e adultos, expressando seus desejos, necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, distinguindo escrita de ilustra\u00e7", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas, etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Cria e conta hist\u00f3rias oralmente, com base em imagens ou temas sugeridos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Manipula textos e participa de situa\u00e7\u00f5es de escuta ampliando o contato com diferentes g\u00eaneros textuai", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula, experimenta, arruma e explora o espa\u00e7o por meio de experi\u00eancias [...].", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Vivencia diferentes ritmos, velocidades e fluxos nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras (em dan\u00e7as, etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Observa, relata e descreve incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos naturais (luz solar, chuva,etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Classifica objetos, considerando determinado atributo (tamanho, peso, cor, forma etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Conta oralmente objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimemta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Bv - prof\u00ba Josilene", "disciplinas": "G2 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Valdileia Vieira de Faria"], "colaborador_codigo": [27936]}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica -  Desenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla executando mais de um movimento corporal ao mesmo tempo.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que suas a\u00e7\u00f5es  t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos  adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica suas ideias e  sentimentos a pessoas e grupos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que as pessoas  t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes,  respeitando essas diferen\u00e7as.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Resolve conflitos nas  \r\nintera\u00e7\u00f5es e brincadeiras, com a  orienta\u00e7\u00e3o de um adulto.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov de jun\u00e7\u00e3o e remesso.Realiza a\u00e7\u00f5es de cortar e tra\u00e7ar,evoluindo suas destrezas manuais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Apropria-se de gestos e  movimentos de sua cultura no cuidado  de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Experimenta possibilidades f\u00edsicas nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es em meios receptivos e desafiantes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Atende \u00e0s primeiras  regras de conversa\u00e7\u00e3o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde a perguntas  sobre textos narrativos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancia  \r\nrespeitando a sequ\u00eancia de antes e  depois.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Diferencia desenhos de  escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde quando \u00e9  chamado por seu nome e refere-se \u00e0s pessoas pelo nome delas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, observando ilustra\u00e7\u00f5es e os movimentos de leitura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece itens das ilustra\u00e7\u00f5es da hist.,apontando-os, a pedido do adulto, separando imagens de texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Imita as varia\u00e7\u00f5es de entona\u00e7\u00e3o realizadas pelos adultos ao cantar e ao narrar trechos de hist\u00f3rias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores (livro, gibi e etc.).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora e descobre as propriedades de obj. e materiais(sabor, etc.) e a posi\u00e7\u00e3o do objeto no espa\u00e7o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;;;Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar,etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Identificar algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo e quadrado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - /Utiliza conceitos b\u00e1sicos de tempo(agora, antes, durante, depois, ontem, hoje, amanh\u00e3,depressa[...]).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Recita a sequ\u00eancia num\u00e9rica em brincadeiras e jogos, mesmo n\u00e3o convencionalmente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ///Identifica s\u00edmbolos num\u00e9ricos at\u00e9 5.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - //Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam a constru\u00e7\u00e3o coletiva de gr\u00e1ficos de barras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimenta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Ev - prof\u00ba Valdil\u00e9ia", "disciplinas": "G3 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baGv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Assist\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Presta\u00e7\u00e3o de Primeiros Socorros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "No\u00e7\u00f5es de Microbiologia e Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Semiologia, Semiot\u00e9cnica e Processo de Cuidar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Fundamentos e \u00c9tica da Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Biosseguran\u00e7a nas A\u00e7\u00f5es da Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Anatomia e Fisiologia Humanas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf1\u00baM - A", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Trabalho em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Fundamentos de Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Enfermagem Materno-infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Enfermagem em Sa\u00fade P\u00fablica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Crian\u00e7a e Adolescente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf2\u00baM - A", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto e Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Fundamentos de Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Enfermagem Materno-infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Enfermagem em Sa\u00fade P\u00fablica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Crian\u00e7a e Adolescente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "N\u00e3o incluir estudantes", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto e Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - A", "disciplinas": "Atendimento Humanizado em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - A", "disciplinas": "Assist\u00eancia em Terapia Intensiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - A", "disciplinas": "Assist\u00eancia em Enfermagem em Clinico-Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - A", "disciplinas": "Sa\u00fade Mental e Psiqui\u00e1trica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - A", "disciplinas": "Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - B", "disciplinas": "Atendimento Humanizado em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - B", "disciplinas": "Assist\u00eancia em Terapia Intensiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - B", "disciplinas": "Assist\u00eancia em Enfermagem em Clinico-Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - B", "disciplinas": "Sa\u00fade Mental e Psiqui\u00e1trica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf3\u00baM - B", "disciplinas": "Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf4\u00baM - A", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I (ENF)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf4\u00baM - A", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II (ENF)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Enf4\u00baM - A", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III (ENF)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Biosseguran\u00e7a em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Atendimento Humanizado em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Ingl\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Psicologia das Rela\u00e7\u00f5es Humanas e Comportamento Organizacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Equipamento e Processamento de Imagens em Radiologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Anatomia \u00d3ssea e Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "Legisla\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad1\u00baM - A", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Rad4\u00baM - A", "disciplinas": "Estagio Supervisionado (Profissional)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "C\u00e1lculos Aplicados em Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "Fundamentos da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "Legisla\u00e7\u00e3o Trabalhista", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "Responsabilidade Civil e Criminal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Treinamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "Comunica\u00e7\u00e3o Oral e Escrita", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "Gest\u00e3o da Qualidade Total", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Seg1\u00baM - A", "disciplinas": "\u00c9tica e Legisla\u00e7\u00e3o Profissional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Comunica\u00e7\u00e3o Oral e Escrita", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Ambienta\u00e7\u00e3o Profissional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Espanhol Aplicado aos Servi\u00e7os de Hospedagem I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Fundamentos do Turismo Hospitalidade e Lazer", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Ingl\u00eas Aplicado aos Servi\u00e7os de Hospedagem I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.Hsp1\u00baM - A", "disciplinas": "Governan\u00e7a em Meios de Hospedagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Algoritmo e L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Arquitetura de Computadores e Sistemas Operacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Ingl\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o na Engine Unreal - N\u00edvel B\u00e1sico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto de Jogos Digitais (Game Design)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.JgD1\u00baM - A", "disciplinas": "Arte e Anima\u00e7\u00e3o 2D (PixelArt)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o e Arquitetura de computadores", "colaborador_nome": ["Fernando Rodrigues da Silva Filho"], "colaborador_codigo": [24824]}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado I", "colaborador_nome": ["Sosthenes Carlos Ferreira do Nascimento"], "colaborador_codigo": [9826]}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "T\u00f3picos de Direito", "colaborador_nome": ["Paula de Paiva Santos"], "colaborador_codigo": [31064]}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "T\u00f3picos em Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Alexsander Holanda Barreto"], "colaborador_codigo": [34310]}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": ["Juscelino da Silva Sant'ana"], "colaborador_codigo": [28217]}, {"turma": "ADS01", "disciplinas": "Empreendedorismo", "colaborador_nome": ["D\u00e9bora Lima Urcino Ferreira"], "colaborador_codigo": [28302]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o e Arquitetura de computadores", "colaborador_nome": ["Fernando Rodrigues da Silva Filho"], "colaborador_codigo": [24824]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "T\u00f3picos de Direito", "colaborador_nome": ["Paula de Paiva Santos"], "colaborador_codigo": [31064]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "Algoritmos e L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Alexsander Holanda Barreto"], "colaborador_codigo": [34310]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado II", "colaborador_nome": ["Sosthenes Carlos Ferreira do Nascimento"], "colaborador_codigo": [9826]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "Banco de Dados II", "colaborador_nome": ["Claudia Cavalcante Pires"], "colaborador_codigo": [35719]}, {"turma": "ADS02", "disciplinas": "Empreendedorismo", "colaborador_nome": ["D\u00e9bora Lima Urcino Ferreira"], "colaborador_codigo": [28302]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Banco de Dados II", "colaborador_nome": ["Claudia Cavalcante Pires"], "colaborador_codigo": [35719]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o para WEB", "colaborador_nome": ["Alexsander Holanda Barreto"], "colaborador_codigo": [34310]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado III", "colaborador_nome": ["Sosthenes Carlos Ferreira do Nascimento"], "colaborador_codigo": [9826]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Padr\u00f5es de Projetos de Software", "colaborador_nome": ["Hosana Queiroz Mariano"], "colaborador_codigo": [37655]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o I", "colaborador_nome": ["Adriana Falcomer Pontes"], "colaborador_codigo": [37658]}, {"turma": "ADS03", "disciplinas": "Empreendedorismo", "colaborador_nome": ["D\u00e9bora Lima Urcino Ferreira"], "colaborador_codigo": [28302]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Engenharia de Software", "colaborador_nome": ["Hosana Queiroz Mariano"], "colaborador_codigo": [37655]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Padr\u00f5es de Projetos de Software", "colaborador_nome": ["Hosana Queiroz Mariano"], "colaborador_codigo": [37655]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o I", "colaborador_nome": ["Adriana Falcomer Pontes"], "colaborador_codigo": [37658]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis I", "colaborador_nome": ["Adriana Falcomer Pontes"], "colaborador_codigo": [37658]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado IV", "colaborador_nome": ["Sosthenes Carlos Ferreira do Nascimento"], "colaborador_codigo": [9826]}, {"turma": "ADS04", "disciplinas": "Empreendedorismo", "colaborador_nome": ["D\u00e9bora Lima Urcino Ferreira"], "colaborador_codigo": [28302]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o", "colaborador_nome": ["Karina Eraclea Lara Ferreira."], "colaborador_codigo": [35695]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Hist\u00f3ria e Sistemas em Psicologia", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Filosofia", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Neuroanatomia", "colaborador_nome": ["Andr\u00e9 Adriano Rocha Aleixo"], "colaborador_codigo": [29250]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Origens Evolucion\u00e1rias do Comportamento", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Comportamento Humano", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Portugu\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas I", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Neurofisiologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Fundamentos Sociol\u00f3gicos e Antropol\u00f3gicos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Teorias da Personalidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Behaviorismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Aconselhamento Psicol\u00f3gico e Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "\u00c9tica das Pr\u00e1ticas de Cuidado", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Social e Comunit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia, Corpo e Subjetividade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Humanismo e Existencialismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia do Tr\u00e2nsito", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia e Necessidades Especiais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicopatologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicofarmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Hospitalar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Organizacional e do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Ludicidade e Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Etnopsicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicopatologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia e Sexualidade Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional e Bio\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Cognitivo- Comportamental: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas ll", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psicologia Jur\u00eddica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Psican\u00e1lise: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Depend\u00eancia Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Metodologia da Pesquisa Cient\u00edfica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI01", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Hist\u00f3ria e Sistemas em Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Neuroanatomia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Origens Evolucion\u00e1rias do Comportamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Comportamento Humano", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Portugu\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano I", "colaborador_nome": ["Lidiane Moreira Gomes"], "colaborador_codigo": [36219]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos I", "colaborador_nome": ["Karina Eraclea Lara Ferreira."], "colaborador_codigo": [35695]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Neurofisiologia", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Fundamentos Sociol\u00f3gicos e Antropol\u00f3gicos", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Teorias da Personalidade", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Behaviorismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Aconselhamento Psicol\u00f3gico e Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "\u00c9tica das Pr\u00e1ticas de Cuidado", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Social e Comunit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia, Corpo e Subjetividade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Humanismo e Existencialismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia do Tr\u00e2nsito", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia e Necessidades Especiais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicopatologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicofarmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Hospitalar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Organizacional e do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Ludicidade e Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Etnopsicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicopatologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia e Sexualidade Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional e Bio\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Cognitivo- Comportamental: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas ll", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psicologia Jur\u00eddica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Psican\u00e1lise: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Depend\u00eancia Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Metodologia da Pesquisa Cient\u00edfica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI02", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Hist\u00f3ria e Sistemas em Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Neuroanatomia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Origens Evolucion\u00e1rias do Comportamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Comportamento Humano", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Portugu\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Neurofisiologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Fundamentos Sociol\u00f3gicos e Antropol\u00f3gicos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Teorias da Personalidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano II", "colaborador_nome": ["Karina Eraclea Lara Ferreira."], "colaborador_codigo": [35695]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Social", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Behaviorismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Aconselhamento Psicol\u00f3gico e Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional", "colaborador_nome": ["Lidiane Moreira Gomes"], "colaborador_codigo": [36219]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "\u00c9tica das Pr\u00e1ticas de Cuidado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas III", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Social e Comunit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia, Corpo e Subjetividade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Humanismo e Existencialismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia do Tr\u00e2nsito", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia e Necessidades Especiais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicopatologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicofarmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Hospitalar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Organizacional e do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Ludicidade e Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Etnopsicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicopatologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia e Sexualidade Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional e Bio\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Cognitivo- Comportamental: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas ll", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psicologia Jur\u00eddica", "colaborador_nome": ["Karina Eraclea Lara Ferreira."], "colaborador_codigo": [35695]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Psican\u00e1lise: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Depend\u00eancia Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Metodologia da Pesquisa Cient\u00edfica", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "PSI03", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Hist\u00f3ria e Sistemas em Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Neuroanatomia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Origens Evolucion\u00e1rias do Comportamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Comportamento Humano", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Portugu\u00eas Instrumental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Neurofisiologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Fundamentos Sociol\u00f3gicos e Antropol\u00f3gicos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Teorias da Personalidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Processos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Behaviorismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Aconselhamento Psicol\u00f3gico e Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "\u00c9tica das Pr\u00e1ticas de Cuidado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Desenvolvimento Humano III", "colaborador_nome": ["Karina Eraclea Lara Ferreira."], "colaborador_codigo": [35695]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Social e Comunit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": ["Kleybe de Sousa Brum"], "colaborador_codigo": [28211]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia, Corpo e Subjetividade", "colaborador_nome": ["Lidiane Moreira Gomes"], "colaborador_codigo": [36219]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": ["Lidiane Moreira Gomes"], "colaborador_codigo": [36219]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas IV", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Humanismo e Existencialismo: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia do Tr\u00e2nsito", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia e Necessidades Especiais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "T\u00e9cnicas de Exame Psicol\u00f3gico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicopatologia I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicofarmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Hospitalar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Organizacional e do Trabalho", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Ludicidade e Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Etnopsicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicopatologia II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia e Sexualidade Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional e Bio\u00e9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Cognitivo- Comportamental: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas ll", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psicologia Jur\u00eddica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Psican\u00e1lise: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": ["Alexandre Domanico da Cunha"], "colaborador_codigo": [36225]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Depend\u00eancia Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Metodologia da Pesquisa Cient\u00edfica", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "PSI04", "disciplinas": "Transversalidade e Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Teoria do Estado", "colaborador_nome": ["Thiago Kunert Bonifacio"], "colaborador_codigo": [36661]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Ci\u00eancias Sociais", "colaborador_nome": ["M\u00f4nica Vit\u00f3rio Portela do Cortez"], "colaborador_codigo": [4541]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito (proped\u00eautica e hist\u00f3ria)", "colaborador_nome": ["Paula de Paiva Santos"], "colaborador_codigo": [31064]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "T\u00f3picos especiais em Direito I", "colaborador_nome": ["Paula de Paiva Santos"], "colaborador_codigo": [31064]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Direito Digital", "colaborador_nome": ["Helena Gon\u00e7alves Lariucci"], "colaborador_codigo": [36666]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Projeto de Extens\u00e3o I", "colaborador_nome": ["Helena Gon\u00e7alves Lariucci"], "colaborador_codigo": [36666]}, {"turma": "DIR01", "disciplinas": "Criminologia", "colaborador_nome": ["Claudio Cesar Vitorio Portela"], "colaborador_codigo": [36566]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Direito Constitucional I", "colaborador_nome": ["Ricardo Jos\u00e9 Klaym Nonato"], "colaborador_codigo": [37657]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Profiss\u00f5es Jur\u00eddicas e Cidadania", "colaborador_nome": ["Derick Heliston Ferreira Batista"], "colaborador_codigo": [36695]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Economia", "colaborador_nome": ["Luis Felipe Junqueira de Andrade"], "colaborador_codigo": [37691]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Teoria Geral do Direito", "colaborador_nome": ["Thiago Kunert Bonifacio"], "colaborador_codigo": [36661]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Direito Civil \u2013 Parte Geral", "colaborador_nome": ["Helena Gon\u00e7alves Lariucci"], "colaborador_codigo": [36666]}, {"turma": "DIR02", "disciplinas": "Projeto de Extens\u00e3o II", "colaborador_nome": ["Helena Gon\u00e7alves Lariucci"], "colaborador_codigo": [36666]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": ["Marcelino Agleison Vieira Pedrosa"], "colaborador_codigo": [30378]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": ["Renata Aparecida da Costa Mendon\u00e7a Aquino"], "colaborador_codigo": [29198]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": ["Kleybe de Sousa Brum"], "colaborador_codigo": [28211]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": ["Simone da Silva Costa"], "colaborador_codigo": [2998]}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED01", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": ["Juscelino da Silva Sant'ana"], "colaborador_codigo": [28217]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": ["Gildete Concei\u00e7\u00e3o Papa Cerqueira"], "colaborador_codigo": [35872]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": ["Gildete Concei\u00e7\u00e3o Papa Cerqueira"], "colaborador_codigo": [35872]}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF01", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Lucicleide Ara\u00fajo de Sousa Alves"], "colaborador_codigo": [28706]}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": ["Renata Aparecida da Costa Mendon\u00e7a Aquino"], "colaborador_codigo": [29198]}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": ["Kleybe de Sousa Brum"], "colaborador_codigo": [28211]}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": ["Simone da Silva Costa"], "colaborador_codigo": [2998]}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED02", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED03", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED04", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED05", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED06", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED07", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Filosofia e Antropologia da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Tecnologia e Multimeios na Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Antropologia e Multiculturalismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Literatura Infanto-Juvenil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Cultura Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Curr\u00edculo e Diversidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Psicomotricidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o do Campo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Aprendizagem e Desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Psicologia do desenvolvimento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Especial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Andragogia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Pr\u00e1ticas Extensionistas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividades Complementares I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Did\u00e1tica Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pol\u00edtica e Legisla\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividades Complementares II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o, Sociedade e Direitos Humanos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividades Complementares III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Gest\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividade Complementar IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino das Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos Educacionais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino Bil\u00edngue", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Inf\u00e2ncia e Contemporaniedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividade Complementar V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Recrea\u00e7\u00e3o e Ludicidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Fundamentos do Ensino da Hist\u00f3ria e Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividade Complementar VI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Optativa I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividade Complementar VII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Pedagogia Empresarial", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Defesa do TCC - PIC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "PED08", "disciplinas": "Atividade Complementar VIII", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": ["Gildete Concei\u00e7\u00e3o Papa Cerqueira"], "colaborador_codigo": [35872]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": ["Gildete Concei\u00e7\u00e3o Papa Cerqueira"], "colaborador_codigo": [35872]}, {"turma": "ENF02", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": ["Agnaldo Gomes de Oliveira"], "colaborador_codigo": [28298]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": ["Gildete Concei\u00e7\u00e3o Papa Cerqueira"], "colaborador_codigo": [35872]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": ["Luiz Fernando Ferreira da Silva"], "colaborador_codigo": [28288]}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF03", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": ["Agnaldo Gomes de Oliveira"], "colaborador_codigo": [28298]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": ["Rayane Pires da Silva"], "colaborador_codigo": [33422]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": ["Agnaldo Gomes de Oliveira"], "colaborador_codigo": [28298]}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF04", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": ["Andr\u00e9 Adriano Rocha Aleixo"], "colaborador_codigo": [29250]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": ["Rayane Pires da Silva"], "colaborador_codigo": [33422]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF05", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": ["Andr\u00e9 Adriano Rocha Aleixo"], "colaborador_codigo": [29250]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": ["Jos\u00e9 Salvador Borges de Araujo"], "colaborador_codigo": [14904]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": ["Rayane Pires da Silva"], "colaborador_codigo": [33422]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF06", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": ["Andr\u00e9 Adriano Rocha Aleixo"], "colaborador_codigo": [29250]}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": ["Elter Alves Faria"], "colaborador_codigo": [29213]}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": ["Marcelino Agleison Vieira Pedrosa"], "colaborador_codigo": [30378]}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF07", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF08", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": ["Jesiel do Bonfim Alecrim"], "colaborador_codigo": [33426]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": ["Rafaella Araujo Rocha"], "colaborador_codigo": [19205]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": ["Thales Caixeta de Azevedo"], "colaborador_codigo": [10030]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": ["Ubiratan Contreira Padilha"], "colaborador_codigo": [36005]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": ["Israel Silva de Oliveira"], "colaborador_codigo": [7438]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": ["Marcelino Agleison Vieira Pedrosa"], "colaborador_codigo": [30378]}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF09", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Sociologia (SUP)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o de Texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "\u00c9tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Psicologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Educa\u00e7\u00e3o Alimentar", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Farmacologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Metodologia Cientifica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Est\u00e1gio Curricular Supervisionado II", "colaborador_nome": ["Jesiel do Bonfim Alecrim"], "colaborador_codigo": [33426]}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Anatomia Humana I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Bioqu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Gen\u00e9tica e Evolu\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Pol\u00edticas Publicas em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Bioestat\u00edstica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o a Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Estudos Transversais I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Sa\u00fade Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Anatomia Humana II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "MIP - Micro Imuno Parasitologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Fundamentos de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Fisiologia Humana", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Estudos Transversais II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Gest\u00e3o Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Estudos Transversais III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Semiologia e Semiot\u00e9cnica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Patologia Geral", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Saneamento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Mulher, Materna e Neonatal", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Processo de Trabalho, Organiza\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade Mental Coletiva", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Idoso", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Ingl\u00eas T\u00e9cnico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Din\u00e2mica da Gest\u00e3o em Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem nas Situa\u00e7\u00f5es de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem na Sa\u00fade do Adulto em Situa\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem no Paciente Cr\u00edtico", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem em Terap\u00eautica Oncol\u00f3gica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar e Auditoria em Enfermagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Enfermagem, Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Semin\u00e1rios Avan\u00e7ados e Qualifica\u00e7\u00e3o do TCC", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Bases Celulares, Histol\u00f3gicas e Embriol\u00f3gicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Empreendedorismo e empregabilidade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "ENF10", "disciplinas": "Atividades Complementares", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Legisla\u00e7\u00e3o Educacional e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente e Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Pedagogia: Constitui\u00e7\u00e3o, desafios e campos de interven\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 EaD e Metodologias Ativas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o e Legisla\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Fundamento da Ed. Infantil e projeto de extens\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Did\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o do Professor", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Metodologia do Ensino e Pesquisa - Linguagens e Humanas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Metodologia do Ensino e pesquisa - Ci\u00eancias e Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Projeto de Extens\u00e3o: Jogos, Recrea\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica p/ Exerc\u00edcio da Doc\u00eancia", "disciplinas": "Avalia\u00e7\u00e3o: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Psicologia da Aprendizagem", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Legisla\u00e7\u00e3o Educacional e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Est\u00e1gio Supervisionado B\u00e1sico II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Cultura Afrodescendente e Ind\u00edgena", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Pedagogia: Constitui\u00e7\u00e3o, desafios e campos de interven\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 EaD e Metodologias Ativas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o e Legisla\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Fundamento da Ed. Infantil e projeto de extens\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Did\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o do Professor", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Metodologia do Ensino e Pesquisa - Linguagens e Humanas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Metodologia do Ensino e pesquisa - Ci\u00eancias e Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Projeto de Extens\u00e3o: Jogos, Recrea\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Avalia\u00e7\u00e3o: Teoria e Pr\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Fundamentos da Orienta\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Aspectos Sociais e Culturais na Orienta\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Lideran\u00e7a e Gest\u00e3o Participativa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Orienta\u00e7\u00e3o  Profissional e Vocacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Atendimento ao ANEE", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Complementa\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica", "disciplinas": "Est\u00e1gio em Orienta\u00e7\u00e3o Educacional", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baAm/2024-prof\u00aa Ros\u00e2ngela", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baAm/2024-prof\u00aa Andreia Vieira", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baBm/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Paula F.", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "2\u00baFv/2024-prof\u00aa Eliana Gomes", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baCm/2024-prof\u00aa Juliane", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baBm/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baFv/2024-prof\u00aa Marinete", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "3\u00baCm/2024-prof\u00aa Cristiane F.", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baAm/2024-prof\u00aa Daiane Cardim", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baFv/2024-prof\u00aa Cida", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baCm/2024-prof\u00aa Mariana Ara\u00fajo", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baDJEA/2024-prof\u00aa Danielle G.", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baDJEA/2024 - prof\u00aa Tha\u00eds", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "5\u00baEv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PRG Arte e Cultura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "4\u00baFv/2024-prof\u00aa Silv\u00e2nia Lima", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["T\u00e2nia Lopes Lima"], "colaborador_codigo": [13083]}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Bm - prof\u00aa T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Eysla Ver\u00edssimo da Silva"], "colaborador_codigo": [16925]}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Possui bom relacionamento e conv\u00edvio social com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Aceita e cumpre as normas das brincadeiras propostas durante a aula.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Compartilha os objetos e os espa\u00e7os com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria e adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Explora os ambientes da unidade de ensino, brinquedos e demais materiais oferecidos.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Percebe que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Movimenta as partes do  corpo para exprimir corporalmente  emo\u00e7\u00f5es, necessidades e desejos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Explora os espa\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o utilizando habilidades corporais como sentar, pular [...] e outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov. de preens\u00e3o, encaixe e remesso, ampliando suas chances de manejo de materiais e objet", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Tra\u00e7a marcas gr\u00e1ficas,  em diferentes suportes, usando  instrumentos riscantes e tintas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Explora distintas fontes sonoras e objetos para acompanhar brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, vendo ilustra\u00e7\u00f5es e os mov. de leitura do adulto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Comunica-se com outras pessoas usando mov., gestos, balbucios, fala e outras formas de express\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores(livro, revista,etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula diferentes instrumentos e suportes de escrita.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Demonstra interesse ao ouvir a leitura de poemas e a apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Explora e descobre as propriedades de objetos e materiais (odor, cor, sabor, temperatura).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula, experimenta, arruma e explora o espa\u00e7o por meio de experi\u00eancias [...].", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula materiais diversos e variados para comparar as diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as entre eles.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Vivencia diferentes ritmos, velocidades e fluxos nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras (em dan\u00e7as, etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Imita gestos e movimentos de outras crian\u00e7as e adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Am - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Art\u2019tl\u00ea - 1Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Ana Carla Oliveira da Silva"], "colaborador_codigo": [22190]}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Cm - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Daylanne Diana Rocha Mesquita"], "colaborador_codigo": [30533]}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Dv - prof\u00aa  Daylane", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Ana Carla Oliveira da Silva"], "colaborador_codigo": [22190]}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Fv - prof\u00aa  Ana Carla", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["T\u00e2nia Lopes Lima"], "colaborador_codigo": [13083]}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Art\u2019tl\u00ea -  Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e co", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Usa com desenvoltura os movimentos corporais, articulando mais de um movimento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 M\u00fasica - Explora diferentes fontes sonoras e materiais para conduzir brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Demonstra atitudes de  cuidado e solidariedade na intera\u00e7\u00e3o com  crian\u00e7as e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Amplia as rela\u00e7\u00f5es  \r\ninterpessoais, desenvolvendo atitudes de  participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita regras b\u00e1sicas de  conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Nomea suas emo\u00e7\u00f5es e  progressivamente saber lidar com elas em  diferentes situa\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Apropria-se de gestos e movimentos de sua cultura no cuidado de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Explora suas possibilidades  corporais nas situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e  nas atividades cotidianas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ....Demonstra progressiva independ\u00eancia no cuidado do seu corpo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Desenvolve gradualmente as pr\u00e1ticas manuais, atingindo controle para desenhar, pintar, [...]e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para reproduzir e inventar sons e ru\u00eddos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam uma sequ\u00eancia musical seguindo s\u00edmbolos: bater as m\u00e3os e outros.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente algo vivenciado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Consulta diferentes portadores textuais, demonstrando  reconhecer seus usos sociais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa respeitando sua vez  de falar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende o significado  global de uma narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancias e hist\u00f3rias  pessoais respeitando a sequ\u00eancia de  come\u00e7o, meio e fim.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Compreende que, para  escrever, s\u00e3o necess\u00e1rias as letras do  alfabeto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e  adultos, expressando seus desejos,  necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, discernindo escrita de desenhos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Elabora e responde perguntas sobre fatos da hist. narrada, diferencia cen\u00e1rios, fatos e personagens.\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas,etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 10.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,L\u00ea e participa da constru\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - \u00b4\u00b4bserva, relata [...]   incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos  naturais (luz solar, vento, chuva etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Busca informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes sobre a natureza e seus fen\u00f4menos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Identifica algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo, quadrado e tri\u00e2ngulo.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Relata fatos importantes sobre seu nascimento e desenvolvimento, a hist\u00f3ria dos seus familiares.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,Conta* [...] objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n*At\u00e9 10 elementos com precis\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Explora formas de deslocamento no espa\u00e7o (pular...) combinando movimentos e seguindo orienta\u00e7\u00f5es.DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim1Ev - prof\u00aa  T\u00e2nia", "disciplinas": "G4 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Suellen Moraes Maciel Guimar\u00e3es"], "colaborador_codigo": [23735]}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Bm - prof\u00aa  Suelllen", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Maria de Lourdes Silva"], "colaborador_codigo": [14406]}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Cm - prof\u00aa Maria L", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Patricia Pereira da Silva Lapa"], "colaborador_codigo": [25608]}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "G2 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "G2 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Identifica as suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e as das pessoas com  as quais convive.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compreendi e segui os  comandos do professor.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Compartilha os objetos e os espa\u00e7os com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria e adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe as possibilidades e limites de seu corpo nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das quais participa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica necessidades,  desejos e emo\u00e7\u00f5es utilizando [...]  palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Movimenta as partes do  corpo para exprimir corporalmente  emo\u00e7\u00f5es, necessidades e desejos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Explora os espa\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o utilizando habilidades corporais como sentar, pular [...] e outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ..Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Utiliza os mov. de preens\u00e3o, encaixe e remesso, ampliando suas chances de manejo de materiais e objet", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Tra\u00e7a marcas gr\u00e1ficas,  em diferentes suportes, usando  instrumentos riscantes e tintas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Demonstra interesse ao ouvir a leitura de poemas e a apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Dialoga com crian\u00e7as e adultos, expressando seus desejos, necessidades, sentimentos e opini\u00f5es.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse e aten\u00e7\u00e3o ao ouvir a leitura de hist. e outros textos, distinguindo escrita de ilustra\u00e7", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata experi\u00eancias e fatos acontecidos, hist\u00f3rias ouvidas, filmes ou pe\u00e7as teatrais assistidas, etc.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Cria e conta hist\u00f3rias oralmente, com base em imagens ou temas sugeridos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Manipula textos e participa de situa\u00e7\u00f5es de escuta ampliando o contato com diferentes g\u00eaneros textuai", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Observa, relata e descreve incidentes do cotidiano e fen\u00f4menos naturais (luz solar, chuva,etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Classifica objetos, considerando determinado atributo (tamanho, peso, cor, forma etc.).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Conta oralmente objetos, pessoas, livros etc., em contextos diversos.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula, experimenta, arruma e explora o espa\u00e7o por meio de experi\u00eancias [...].", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Vivencia diferentes ritmos, velocidades e fluxos nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras (em dan\u00e7as, etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Explora e descreve semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre as caracter\u00edsticas e propriedades dos objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "G2 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimemta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal2Cv - prof\u00aa Patr\u00edcia Pereira", "disciplinas": "G2 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Karina Reges da Silva Rodrigues"], "colaborador_codigo": [24841]}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Fv - prof\u00aa Karina Reges", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Suellen Moraes Maciel Guimar\u00e3es"], "colaborador_codigo": [23735]}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 M\u00fasica - Reconhece as qualidades do som(intensidade,[...]), em seus feitos sonoros e ao ouvir m\u00fasicas e sons.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Karat\u00ea - Desenvolve a flexibilidade, harmonia, for\u00e7a e o equil\u00edbrio atrav\u00e9s do treinamento.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 PMI - Desenvolve habilidades cognitivas (de racioc\u00ednio) e habilidades s\u00f3cio-emocionais.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Tem empatia pelos outros, percebendo que as pessoas trazem difs. emo\u00e7\u00f5es e maneiras de pensar e agir.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Agi de maneira aut\u00f4noma, com confian\u00e7a em suas aptid\u00f5es, reconhecendo suas conquistas e limita\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Respeita as decis\u00f5es  \r\nconjuntas, comprometendo-se com elas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica o seu ponto de  vista e aceitar o dos outros", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Movimenta-se de forma  adequada nas situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o e  em brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Demonstra control e adequa\u00e7\u00e3o do uso do corpo em brincadeiras e jogos, escuta e reconto de hist\u00f3rias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .....Adota h\u00e1bitos de autocuidado relacionados \u00e0 higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, conforto e apar\u00eancia.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - Coorden suas pr\u00e1ticas manuais no atend. adequado aos seus gostos e necessidades em eventos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Representa graficamente os atributos de um som percebido e sua fonte sonora por meio de s\u00edmbolos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Reconhece as qualidades do som, utilizando-as em suas produ\u00e7\u00f5es sonoras e ao ouvir m\u00fasicas e sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Expressa-se por meio de desenho, pintura, colagem, dobradura e escultura, criando produ\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza v\u00e1rias t\u00e9cnicas gr\u00e1fico-pict\u00f3ricas e manipulativas para expressar-se e comunicar-se.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza a voz para reproduzir sons e simples can\u00e7\u00f5es coletivas(segue o grupo e respeita as pausas).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Narra viv\u00eancias e conta hist. conhecidas ou in\u00e9ditas, preservando a sequ\u00eancia dos fatos e detalhes.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Percebe, mesmo de forma n\u00e3o convencional, outros sinais gr\u00e1ficos que comp\u00f5em o sistema de escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Escolhe e folhea livros, procurando orientar-se por temas e ilustra\u00e7\u00f5es.E busca identificar palavras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Exp\u00f5e hist\u00f3rias ouvidas, planeja coletivamente roteiros e a estrutura da hist\u00f3ria.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconta hist\u00f3rias ouvidas  para produ\u00e7\u00e3o de reconto escrito, tendo  o professor como escriba.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Levanta hip\u00f3teses sobre g\u00eaneros textuais, utilizando estrat\u00e9gias de an\u00e1lise gr\u00e1fica e/ou de leitura.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conversa com os colegas e  com o adulto, respeitando a vez de falar  de cada um.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece a sequ\u00eancia da  narrativa.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Expressa ideias, desejos e  sentimentos sobre suas viv\u00eancias, por  meio da linguagem oral e escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Inventa brincadeiras cantadas, poemas e can\u00e7\u00f5es, criando  rimas, alitera\u00e7\u00f5es e ritmos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Identifica algumas propriedades de determinadas formas geom\u00e9tricas (c\u00edrculo, quadrado, [...]).\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .......Reconhece, verbaliza e ordena a sucess\u00e3o temporal de a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias fazendo uso do calend\u00e1rio.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ......Conta com precis\u00e3o at\u00e9 30 elementos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Identifica e l\u00ea n\u00fameros at\u00e9 50.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .........Expressa medidas (peso, altura etc.), construindo gr\u00e1ficos b\u00e1sicos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..............Estabelece rela\u00e7\u00f5es de  compara\u00e7\u00e3o entre objetos, observando  suas propriedades.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Observa e descreve mudan\u00e7as em diferentes materiais,resultantes de a\u00e7\u00f5es sobre eles, em experimentos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Identifica e seleciona fontes de informa\u00e7\u00f5es, para responder a quest\u00f5es sobre a natureza.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ........Descrever diferentes trajetos fazendo uso de m\u00faltiplas linguagens em diferentes suportes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Cria movimentos, gestos, olhares, jogos e atividades art\u00edsticas como dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica. DAN\u00c7A", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica - Consolida a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla fazendo uso de mais de um movimento ao realizar diferentes a\u00e7\u00f5es.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Jardim2Ev - prof\u00aa Suellen", "disciplinas": "G5 Art\u2019tl\u00ea - Expressa-se, comunica-se e diverti-se ao mesmo tempo em que explora, investiga e faz descobertas e con", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Eysla Ver\u00edssimo da Silva"], "colaborador_codigo": [16925]}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Possui bom relacionamento e conv\u00edvio social com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Aceita e cumpre as normas das brincadeiras propostas durante a aula.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Compartilha os objetos e os espa\u00e7os com crian\u00e7as da mesma faixa et\u00e1ria e adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Explora os ambientes da unidade de ensino, brinquedos e demais materiais oferecidos.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - 1Percebe que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Movimenta as partes do  corpo para exprimir corporalmente  emo\u00e7\u00f5es, necessidades e desejos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Explora os espa\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o utilizando habilidades corporais como sentar, pular [...] e outras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov. de preens\u00e3o, encaixe e remesso, ampliando suas chances de manejo de materiais e objet", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Tra\u00e7a marcas gr\u00e1ficas,  em diferentes suportes, usando  instrumentos riscantes e tintas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Explora distintas fontes sonoras e objetos para acompanhar brincadeiras cantadas, m\u00fasicas e melodias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece quando \u00e9 chamado por seu nome e reconhece os nomes de pessoas com quem convive.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Demonstra interesse ao ouvir a leitura de poemas e a apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, vendo ilustra\u00e7\u00f5es e os mov. de leitura do adulto.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Comunica-se com outras pessoas usando mov., gestos, balbucios, fala e outras formas de express\u00e3o.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores(livro, revista,etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula diferentes instrumentos e suportes de escrita.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .Explora e descobre as propriedades de objetos e materiais (odor, cor, sabor, temperatura).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula, experimenta, arruma e explora o espa\u00e7o por meio de experi\u00eancias [...].", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ....Manipula materiais diversos e variados para comparar as diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as entre eles.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - .....Vivencia diferentes ritmos, velocidades e fluxos nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras (em dan\u00e7as, etc.).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Imita gestos e movimentos de outras crian\u00e7as e adultos", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal1Bv - prof\u00aa Eysla", "disciplinas": "G1 Art\u2019tl\u00ea - 1Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Mariana da Silva Coelho"], "colaborador_codigo": [24518]}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica -  Desenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla executando mais de um movimento corporal ao mesmo tempo.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que as pessoas  t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes,  respeitando essas diferen\u00e7as.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Resolve conflitos nas  \r\nintera\u00e7\u00f5es e brincadeiras, com a  orienta\u00e7\u00e3o de um adulto.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que suas a\u00e7\u00f5es  t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos  adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica suas ideias e  sentimentos a pessoas e grupos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov de jun\u00e7\u00e3o e remesso.Realiza a\u00e7\u00f5es de cortar e tra\u00e7ar,evoluindo suas destrezas manuais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Apropria-se de gestos e  movimentos de sua cultura no cuidado  de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Experimenta possibilidades f\u00edsicas nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es em meios receptivos e desafiantes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde a perguntas  sobre textos narrativos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancia  \r\nrespeitando a sequ\u00eancia de antes e  depois.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Diferencia desenhos de  escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, observando ilustra\u00e7\u00f5es e os movimentos de leitura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece itens das ilustra\u00e7\u00f5es da hist.,apontando-os, a pedido do adulto, separando imagens de texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Imita as varia\u00e7\u00f5es de entona\u00e7\u00e3o realizadas pelos adultos ao cantar e ao narrar trechos de hist\u00f3rias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores (livro, gibi e etc.).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Atende \u00e0s primeiras  regras de conversa\u00e7\u00e3o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde quando \u00e9  chamado por seu nome e refere-se \u00e0s pessoas pelo nome delas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora e descobre as propriedades de obj. e materiais(sabor, etc.) e a posi\u00e7\u00e3o do objeto no espa\u00e7o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - //Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam a constru\u00e7\u00e3o coletiva de gr\u00e1ficos de barras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;;;Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar,etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Identificar algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo e quadrado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - /Utiliza conceitos b\u00e1sicos de tempo(agora, antes, durante, depois, ontem, hoje, amanh\u00e3,depressa[...]).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Recita a sequ\u00eancia num\u00e9rica em brincadeiras e jogos, mesmo n\u00e3o convencionalmente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ///Identifica s\u00edmbolos num\u00e9ricos at\u00e9 5.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimenta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Am - prof\u00aa  Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Joelene de Oliveira Carvalho Sousa"], "colaborador_codigo": [14439]}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica -  Desenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla executando mais de um movimento corporal ao mesmo tempo.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que as pessoas  t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes,  respeitando essas diferen\u00e7as.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Resolve conflitos nas  \r\nintera\u00e7\u00f5es e brincadeiras, com a  orienta\u00e7\u00e3o de um adulto.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que suas a\u00e7\u00f5es  t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos  adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica suas ideias e  sentimentos a pessoas e grupos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Apropria-se de gestos e  movimentos de sua cultura no cuidado  de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Experimenta possibilidades f\u00edsicas nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es em meios receptivos e desafiantes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov de jun\u00e7\u00e3o e remesso.Realiza a\u00e7\u00f5es de cortar e tra\u00e7ar,evoluindo suas destrezas manuais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde quando \u00e9  chamado por seu nome e refere-se \u00e0s pessoas pelo nome delas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, observando ilustra\u00e7\u00f5es e os movimentos de leitura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece itens das ilustra\u00e7\u00f5es da hist.,apontando-os, a pedido do adulto, separando imagens de texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Imita as varia\u00e7\u00f5es de entona\u00e7\u00e3o realizadas pelos adultos ao cantar e ao narrar trechos de hist\u00f3rias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores (livro, gibi e etc.).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Atende \u00e0s primeiras  regras de conversa\u00e7\u00e3o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde a perguntas  sobre textos narrativos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancia  \r\nrespeitando a sequ\u00eancia de antes e  depois.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Diferencia desenhos de  escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Identificar algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo e quadrado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - /Utiliza conceitos b\u00e1sicos de tempo(agora, antes, durante, depois, ontem, hoje, amanh\u00e3,depressa[...]).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Recita a sequ\u00eancia num\u00e9rica em brincadeiras e jogos, mesmo n\u00e3o convencionalmente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ///Identifica s\u00edmbolos num\u00e9ricos at\u00e9 5.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - //Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam a constru\u00e7\u00e3o coletiva de gr\u00e1ficos de barras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora e descobre as propriedades de obj. e materiais(sabor, etc.) e a posi\u00e7\u00e3o do objeto no espa\u00e7o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;;;Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar,etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimenta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Bm - prof\u00aa  Joelene", "disciplinas": "G3 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Patr\u00edcia Miranda Gomes de Souza"], "colaborador_codigo": [22944]}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica -  Desenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla executando mais de um movimento corporal ao mesmo tempo.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que suas a\u00e7\u00f5es  t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos  adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica suas ideias e  sentimentos a pessoas e grupos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que as pessoas  t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes,  respeitando essas diferen\u00e7as.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Resolve conflitos nas  \r\nintera\u00e7\u00f5es e brincadeiras, com a  orienta\u00e7\u00e3o de um adulto.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Apropria-se de gestos e  movimentos de sua cultura no cuidado  de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Experimenta possibilidades f\u00edsicas nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es em meios receptivos e desafiantes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov de jun\u00e7\u00e3o e remesso.Realiza a\u00e7\u00f5es de cortar e tra\u00e7ar,evoluindo suas destrezas manuais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde quando \u00e9  chamado por seu nome e refere-se \u00e0s pessoas pelo nome delas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, observando ilustra\u00e7\u00f5es e os movimentos de leitura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece itens das ilustra\u00e7\u00f5es da hist.,apontando-os, a pedido do adulto, separando imagens de texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Imita as varia\u00e7\u00f5es de entona\u00e7\u00e3o realizadas pelos adultos ao cantar e ao narrar trechos de hist\u00f3rias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores (livro, gibi e etc.).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Atende \u00e0s primeiras  regras de conversa\u00e7\u00e3o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde a perguntas  sobre textos narrativos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancia  \r\nrespeitando a sequ\u00eancia de antes e  depois.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Diferencia desenhos de  escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Recita a sequ\u00eancia num\u00e9rica em brincadeiras e jogos, mesmo n\u00e3o convencionalmente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ///Identifica s\u00edmbolos num\u00e9ricos at\u00e9 5.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - //Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam a constru\u00e7\u00e3o coletiva de gr\u00e1ficos de barras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora e descobre as propriedades de obj. e materiais(sabor, etc.) e a posi\u00e7\u00e3o do objeto no espa\u00e7o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;;;Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar,etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Identificar algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo e quadrado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - /Utiliza conceitos b\u00e1sicos de tempo(agora, antes, durante, depois, ontem, hoje, amanh\u00e3,depressa[...]).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimenta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Cm - prof\u00aa Patr\u00edcia Miranda", "disciplinas": "G3 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "6\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baDm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baAm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baBm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "8\u00baCm/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PD Laborat\u00f3rio (Bio/F\u00eds/Qu\u00edm)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PRG Comunica\u00e7\u00e3o Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PRG Justi\u00e7a, Pol\u00edtica e Sociedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PRG Ci\u00eancias para o Futuro", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PRG Conex\u00e3o Engenharia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baAJEA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PD Laborat\u00f3rio (Bio/F\u00eds/Qu\u00edm)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PRG Comunica\u00e7\u00e3o Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PRG Justi\u00e7a, Pol\u00edtica e Sociedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PRG Ci\u00eancias para o Futuro", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PRG Conex\u00e3o Engenharia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baBJEA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PD Laborat\u00f3rio (Bio/F\u00eds/Qu\u00edm)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PRG Comunica\u00e7\u00e3o Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PRG Justi\u00e7a, Pol\u00edtica e Sociedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PRG Ci\u00eancias para o Futuro", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PRG Conex\u00e3o Engenharia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baCJEA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieA", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieB", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieC", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM1\u00aaS\u00e9rieD", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "BNC ATIVIDADES", "colaborador_nome": ["Mariana da Silva Coelho"], "colaborador_codigo": [24518]}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Ingl\u00eas - Compreende o vocabul\u00e1rio apresentado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Psicomotricidade - Desenvolve algumas habilidades b\u00e1sicas, como: rolar, engatinhar, [...], saltar, entre outras.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica -  Desenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora ampla executando mais de um movimento corporal ao mesmo tempo.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Nata\u00e7\u00e3o - Participa de exerc\u00edcios de est\u00edmulos e est\u00e1 adaptado(a) em meio aqu\u00e1tico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que suas a\u00e7\u00f5es  t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos  adultos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Comunica suas ideias e  sentimentos a pessoas e grupos diversos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Percebe que as pessoas  t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes,  respeitando essas diferen\u00e7as.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "O eu, o outro e o n\u00f3s - Resolve conflitos nas  \r\nintera\u00e7\u00f5es e brincadeiras, com a  orienta\u00e7\u00e3o de um adulto.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Apropria-se de gestos e  movimentos de sua cultura no cuidado  de si e nos jogos e brincadeiras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Experimenta possibilidades f\u00edsicas nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es em meios receptivos e desafiantes.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - ...Participa do cuidado do seu corpo e da promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Corpo, gestos e movimentos - .Utiliza os mov de jun\u00e7\u00e3o e remesso.Realiza a\u00e7\u00f5es de cortar e tra\u00e7ar,evoluindo suas destrezas manuais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Experimenta sinais gr\u00e1fico-pict\u00f3ricos (garatujas).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa o corpo e a voz para imitar e reproduzir sons.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Participa de situa\u00e7\u00f5es, com orienta\u00e7\u00e3o da prof\u00aa e segue uma sequ\u00eancia musical, envolvendo comandos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Utiliza distintas fontes sonoras dispon\u00edveis no ambiente em brincadeiras cantadas,m\u00fasicas e melodias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Tra\u00e7os, sons, cores e formas - Usa materiais variados com possibilidades de manejo, usando cores, texturas,[...] ao criar objetos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Diferencia desenhos de  escrita.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Reconhece itens das ilustra\u00e7\u00f5es da hist.,apontando-os, a pedido do adulto, separando imagens de texto", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Imita as varia\u00e7\u00f5es de entona\u00e7\u00e3o realizadas pelos adultos ao cantar e ao narrar trechos de hist\u00f3rias.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Conhece e manipula materiais impressos e audiovisuais em diferentes portadores (livro, gibi e etc.).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Atende \u00e0s primeiras  regras de conversa\u00e7\u00e3o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde a perguntas  sobre textos narrativos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Relata viv\u00eancia  \r\nrespeitando a sequ\u00eancia de antes e  depois.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Responde quando \u00e9  chamado por seu nome e refere-se \u00e0s pessoas pelo nome delas.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Indica e cria diferentes sons, reconhece rimas e alitera\u00e7\u00f5es em cantigas de roda e textos po\u00e9ticos.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o - Tem interesse ao ouvir hist\u00f3rias lidas ou contadas, observando ilustra\u00e7\u00f5es e os movimentos de leitura", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ///Identifica s\u00edmbolos num\u00e9ricos at\u00e9 5.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - //Participa de situa\u00e7\u00f5es que envolvam a constru\u00e7\u00e3o coletiva de gr\u00e1ficos de barras.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ..Explora e descobre as propriedades de obj. e materiais(sabor, etc.) e a posi\u00e7\u00e3o do objeto no espa\u00e7o.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;;;Explora rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito (transbordar, misturar,etc.) na intera\u00e7\u00e3o com o mundo f\u00edsico.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ;Identifica rela\u00e7\u00f5es espaciais (dentro e fora, em cima, etc.) e temporais (antes, durante e depois).\r", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,,Identificar algumas formas geom\u00e9tricas: c\u00edrculo e quadrado.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - /Utiliza conceitos b\u00e1sicos de tempo(agora, antes, durante, depois, ontem, hoje, amanh\u00e3,depressa[...]).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ,,,Recita a sequ\u00eancia num\u00e9rica em brincadeiras e jogos, mesmo n\u00e3o convencionalmente.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "Espa\u00e7os, tempos, quantidades, rela\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es - ...Explora o ambiente pela a\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, manipulando, experimentando e fazendo descobertas.\r\n", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Movimento e Muzicaliza\u00e7\u00e3o - Experimenta a capacidade expressiva do corpo (sons, gestos e express\u00f5es).", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "Maternal3Dv - prof\u00aa Mariana Coelho", "disciplinas": "G3 Art\u2019tl\u00ea - Utiliza materiais variados com possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o, explorando cores, texturas, formas e vol", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaC/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM3\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Qu\u00edmica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Biologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Sociologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "EM2\u00aaB/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias Naturais", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Esporte e Sa\u00fade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Steam - Aprofundamento da Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "PRG Art\u00edstico e Cultural", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "7\u00baFv/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Nata\u00e7\u00e3o (Ed. F\u00eds.)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria&Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Ci\u00eancias - Inicia\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "PD M\u00fasica.", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Arte", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "FGB Filosofia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "1\u00baGv/2024-prof\u00aa Aline Teles", "disciplinas": "PRG Arte e Letramento", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD Reda\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Hist\u00f3ria", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Geografia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Arte(EM)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD Laborat\u00f3rio (Bio/F\u00eds/Qu\u00edm)", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "FGB L\u00edngua Portuguesa", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD Educa\u00e7\u00e3o Financeira", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "XT CoPeDi", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD - Obras do Pas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Comunica\u00e7\u00e3o Social", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Justi\u00e7a, Pol\u00edtica e Sociedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Ci\u00eancias para o Futuro", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PRG Conex\u00e3o Engenharia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "9\u00baDJEA/2024", "disciplinas": "PD L.E.M. Ingl\u00eas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "L\u00edngua Inglesa Aplicada", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Organiza\u00e7\u00e3o e Arquitetura de computadores", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "T\u00f3picos de Direito", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "T\u00f3picos em Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Algoritmos e L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Banco de Dados I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Leitura e Produ\u00e7\u00e3o Textual", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Lideran\u00e7a e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Matem\u00e1tica", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Banco de Dados II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Gest\u00e3o de Projetos PMI", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Homem e Sociedade", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o para WEB", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado III", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Tecnologias para WEB", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Engenharia de Software", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "\u00c9tica Profissional e Responsabilidade Socioambiental", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Padr\u00f5es de Projetos de Software", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis I", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado IV", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Avalia\u00e7\u00e3o de Software", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Cen\u00e1rios mundiais e globaliza\u00e7\u00e3o", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Engenharia de usabilidade e interface", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Programa\u00e7\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis II", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Projeto Integrador orientado V", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "T\u00f3picos avan\u00e7ados em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Libras", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}, {"turma": "T\u00e9c.D.Sistemas1\u00baM - A", "disciplinas": "Empreendedorismo", "colaborador_nome": [], "colaborador_codigo": []}]